% creator: ilyakooo0
% extra credit: dashared
% version: 1.0.1

\documentclass{../TechDoc}

\title{Редактор векторных изображений на платформе iOS <<Dotrix>>}
\author{Студент группы БПИ 174}{И. И. Костюченко}
\academicTeacher{Доцент департамента программной инженерии факультета компьютерных наук, канд. техн. наук}{Х. М. Салех}

\documentTitle{Техническое задание}
\documentCode{RU.17701729.04.03-01 ТЗ 01-1}

\begin{document}
    \maketitle
    
    \tableofcontents
    
    \input{includes/intro}
    
    \input{includes/naznachenie}

    \section{Требования к программе}
    
    \subsection{Требования к функциональным характеристикам}
    
    \input{includes/functions}
        
    \subsection{Требования к интерфейсу}
        
    \input{includes/interface}
 
    \subsection{Требования к формату входных и выходных данных}
    
    \subsubsection{Входные данные}

    Одна из основных задач приложения -- облегчить процесс создания простых иллюстраций учитывая особенности платформы. На устройствах платформы iOS отсутствуют кнопки для работы с приложениями и в большинстве случаев отсутствует возможность точных манипуляций, так как все взаимодействие с приложением пользователь производит пальцами. Apple, производитель платформы, рекомендует использовать ``прямые манипуляции'', когда пользователь взаимодействует напрямую с контентом.
    
    Исходя из этого, приложение должно предоставлять пользователю возможность редактирования изображений, обходя ограничения мобильных устройств, не базируясь на точности выбора точек.

    Приложение должно предоставлять интерфейс, позволяющий пользователю задавать и изменять сегменты векторного изображения путем выбора и манипуляций ключевых точек изображения. Манипуляции производиться должны напрямую путем изменения положения точек.

    \subsubsection{Выходные данные}
    
    Приложение должно позволять пользователю сохранять изображения в различных форматах с различными параметрами.
    
    При необходимости, если этого потребует реализация, приложение должно иметь возможность создания, и редактирования файлов собственного формата.
    
    \subsection{Условия эксплуатации}
    
    \subsubsection{Климатические условия}
    
    Климатические условия сопадают с климатическими условиями эксплуатации устройства.

    \subsubsection{Требования к пользователю}
    
    Пользователь должен иметь базовое представление об основных принципах векторной графики и операционной системы iOS. Также пользователь должен обладать базовыми знаниями работы кривых Безье.

    \subsection{Требования к составу и параметрам технических средств}
    
    Для корректной работы приложения необходимо устройство с процессором A9 или новее, так как у более ранних процессоров не хватает мощности для обработки данных в распознавании плоскостей реальных объектов, что делает использование дополненной реальности не практичным.
    

    \subsection{Требования к информационной и программной совместимости}
    
    На устройстве должна быть установлен операционная система iOS 11.3 или новее, так как в более ранних версия операционной системы не было возможности распознавания вертикальных поверхностей, что используется в данном приложении.
    
    \subsection{Требования к составу сетевых средств}
    
    У устройства должен быть доступ к сети интернет для скачивания и установки данного приложения.

    \subsection{Требования к программной документации}

    \input{includes/docs}    

    \subsection{Требования к маркировке и упаковке}
    
    Приложение должно размещаться в магазине «App Store» в соответствии с авторскими правами и может быть загржуено оттуда потенциальным пользователем.

    \section{Стадии и этапы разработки}
    
    \begin{enumerate}
        \item техническое задание:
        \begin{enumerate}
            \item этапы разработки:
            \begin{enumerate}
                \item обоснование необходимости разработки программы; 
                \item постановка задачи; 
                \item сбор исходных материалов; 
                \item выбор и обоснование критериев эффективности и качества разрабатываемой программы; 
                \item обоснование необходимости проведения научно-исследовательских работ; 
            \end{enumerate}
            \item разработка и утверждение технического задания:
            \begin{enumerate}
                \item определение требований к программе; 
                \item определение стадий, этапов и сроков разработки программы и документации на неё; 
                \item согласование и утверждение технического задания; 
            \end{enumerate}
        \end{enumerate}
    \item технический проект:
    \begin{enumerate}
        \item разработка технического проекта:
        \begin{enumerate}
            \item уточнение структуры входных и выходных данных; 
            \item разработка алгоритма решения задачи; 
            \item определение формы представления входных и выходных данных; 
            \item разработка структуры программы; 
            \item окончательное определение конфигурации технических средств. 
        \end{enumerate}
        \item утверждение технического проекта:
        \begin{enumerate}
            \item разработка пояснительной записки; 
            \item согласование и утверждение технического проекта. 
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}
    \item рабочий проект:
    \begin{enumerate}
        \item разработка программы:
        \begin{enumerate}
            \item программирование и отладка программы. 
        \end{enumerate}
        \item разработка программной документации:
        \begin{enumerate}
            \item разработка программных документов в соответствии с требованиями гост 19.101-77. 
        \end{enumerate}
        \item испытания программы:
        \begin{enumerate}
            \item разработка, согласование и утверждение порядка и методики испытаний; 
            \item корректировка программы и программной документации по результатам испытаний.
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}
    \end{enumerate}

    \section{Порядок контроля и приемки}
    
    Контроль и приемка разработки осуществляются в соответствии с документом «Программа и методика испытаний».
    
    \section{Технико-экономические показатели}
    
     На сегодняшний момент количество продуктов и цифровых, и не цифровых, требующих какого-либо графического дизайна растет с каждым днем. По данным бюро трудоустройства США к 2026 году количество рабочих мест дизайнеров возрастет на 11100 мест. Вслед за увеличением числа дизайнеров, возрастет и спрос на соответствующие приложения. С увеличением мощности и возможности работы на мобильных устройствах, большее количество людей будет переходить с работы на ПК на работу на мобильных устройствах. Предполагается, что данное приложение будет пользоваться большим спросом среди дизайнеров, выполняющих простые графические иллюстрации, и людей, имеющих желание приобрести интуитивное понимание работы векторной графики и кривых Безье.
        
    \registrationList
        
\end{document}